Topic: Fees, Payments, Refunds, and Fee Waivers



Question: Is a separate fee required after clearing the qualifier?
Answer: Yes.
After clearing the qualifier exam, learners must pay course registration fees for the Foundation level, based on the number of courses registered.



Question: What is the fee structure for completing the BS degree?
Answer: The fee depends on the total credits completed.
Indicative totals mentioned in the FAQs include:

* Foundation only (32 credits): ₹48,000
* Foundation + One Diploma (59 credits): ₹1,29,000
* Foundation + Two Diplomas (86 credits): ₹2,10,000
* BSc Degree (114 credits): ₹2,86,000 – ₹3,10,000
* BS Degree (142 credits): ₹3,86,000 – ₹4,50,000
* PG Diploma in AI & ML (162 credits): ₹4,86,000 – ₹5,90,000
* MTech in AI & ML (182 credits): ₹6,86,000 – ₹7,90,000

Learners are advised to refer to the official website for the latest fee details.



Question: What is the Qualifier Exam application fee?
Answer: Qualifier application fees:

* General / OBC: ₹4000
* SC / ST / PwD (≥40% disability): ₹2000
* SC / ST + PwD (≥40% disability): ₹1000

The application fee is non-refundable.



Question: Is there a refund if I don’t write the qualifier exam?
Answer: No.
Both the application fee and any reattempt fee are non-refundable, even if the learner is unable to write the exam.



Question: Can I pay the fee in installments or EMI?
Answer: No.
Fees cannot be paid in installments or via EMI.



Question: Can I pay the fee by cheque?
Answer: No.
Cheque-based payments are not accepted.



Question: Can I come to campus to make the payment?
Answer: No.
All payments must be made online through the official portal.



Question: What are the Foundation-level course fees?
Answer: Each Foundation-level course costs approximately ₹6,000.
The total fee depends on how many courses are registered.



Question: Are international students eligible for fee waivers?
Answer: No.
International students are not eligible for fee waivers available to Indian students.



Question: Is there a fee waiver for students with low family income?
Answer: Yes.
Fee waivers are available based on family income criteria, subject to program rules.

Learners should refer to the official website for:

* Waiver percentages
* Application process
* Updated rules



Question: What documents are required for fee waiver?
Answer: Learners should check the official website for:

* Required documents
* Acceptance criteria

If the father is the earning member, an income certificate in the father’s name is accepted, provided it is recent.