Topic: JEE-Based Entry and Qualifier Exemption



Question: What are the ways to enter the BS program?
Answer: There are two entry routes:

* Qualifier Exam Route
* Direct Entry via JEE Advanced (eligible years only)



Question: Who is exempted from the qualifier exam?
Answer: Learners who are eligible for JEE Advanced (JEE Main qualified and eligible for JEE Advanced, or JEE Advanced qualified) for the specified admission cycles are exempted from the qualifier exam.

Eligible JEE years depend on the admission term:

* Jan 2026: JEE 2024, 2025
* May 2026: JEE 2024, 2025, 2026
* Sep 2026: JEE 2025, 2026



Question: How does JEE Advanced exemption work?
Answer: Eligible learners:

* Apply during the regular application window
* Upload JEE Main scorecard or proof of JEE Advanced eligibility
* After verification, directly register for Foundation-level courses



Question: Which JEE years are eligible for exemption?
Answer: Eligibility is based on the admission cycle, as listed above.
Only the specified recent JEE years are considered.



Question: Do exempted students need to do qualifier assignments?
Answer: Yes.
All regular applicants must mandatorily submit assignments, as qualifier eligibility depends on assignment scores.



Question: Can exemption be claimed after applying normally?
Answer: No.
Once an application is submitted under the regular entry route, it cannot be changed to JEE-based entry for that term.



Question: What proof is required for qualifier exemption?
Answer: Valid proof of eligibility for JEE Advanced, such as:

* JEE Main scorecard
* Admit card indicating Advanced eligibility



Question: Can exemption be rejected?
Answer: Yes.
Exemption may be rejected if:

* Eligibility criteria are not met
* Required documents are not submitted or are invalid



Question: Can exempted students directly register for courses?
Answer: No.
There are no exempted students who can directly register without following the defined admission process.



Question: Can international exams be used for exemption?
Answer: No.
International exams such as AP, SAT, A-Levels, IB cannot be used for exemption or credit transfer.



Question: Can I enter as a qualifier applicant and later switch to JEE-based entry?
Answer: No.
A learner entering through the qualifier route cannot switch to JEE-based entry later.



Question: What is the JEE-based entry application fee?
Answer: The application fee for JEE-based entry is â‚¹4000.



Question: What are the JEE eligibility confirmations?
Answer: Learners who cleared JEE Main and are eligible for JEE Advanced within the allowed years can apply for the BS program under JEE-based entry.