Topic: Qualifier Results, Validity Period, and Post-Qualifier Process



Question: When are qualifier results announced?
Answer: Qualifier results are announced on the student dashboard.
Learners are notified on their registered email ID when results are released.



Question: Where can I check my qualifier result?
Answer: Qualifier results can be checked on the student dashboard after logging in.



Question: What does “qualifier cleared” status mean?
Answer: “Qualifier cleared” means the learner has successfully passed the qualifier exam and is eligible to proceed to Foundation-level registration.



Question: How long is the qualifier result valid?
Answer: The qualifier marks are valid for the next 3 terms following the qualifier exam date.

For students who are in Class 12 at the time of writing the qualifier:
The validity is 3 terms from the term in which they pass Class 12.



Question: Does qualifier validity expire automatically?
Answer: Yes.
Qualifier validity expires automatically after the validity period ends.



Question: What happens if qualifier validity expires?
Answer: If validity expires:

* The qualifier score becomes invalid
* The learner must redo the entire qualifier process, including:

  * 4 weeks of coursework
  * Weekly graded assignments
  * Retaking the qualifier exam



Question: Can qualifier validity be extended?
Answer: No.
Qualifier validity cannot be extended under any circumstances.



Question: Can I use the same qualifier result for future terms?
Answer: No.
Qualifier results cannot be reused beyond the validity period.



Question: Will I receive a certificate for clearing the qualifier?
Answer: Learners who clear the qualifier receive an admission letter.
The admission letter specifies the terms for which the qualifier score is valid.



Question: What should I do after clearing the qualifier?
Answer: After clearing the qualifier:

1. Check dashboard/email for results
2. Access the Course Registration Form
3. Select 1–4 Foundation courses (based on score)
4. Upload required documents (Class 12 / category)
5. Choose exam cities
6. Pay course fees
7. Submit before the deadline



Question: How soon can I register for Foundation courses?
Answer:

* Regular-entry learners: after passing the qualifier exam
* JEE-based entry learners: immediately after document verification



Question: Is course registration automatic after clearing the qualifier?
Answer: No.
Learners must manually complete course registration through the portal.



Question: Can I delay registration after clearing the qualifier?
Answer: Yes.
Registration can be delayed within the qualifier validity period (3 terms).



Question: What happens if I clear the qualifier but don’t register?
Answer: If registration is not completed within the validity period:

* The qualifier result expires
* The learner must redo the entire qualifier process



Question: Will I lose my seat if I delay registration?
Answer: No.
The qualifier status remains valid until the validity period ends.



Question: Can I take a break after clearing the qualifier?
Answer: Yes.
Learners may take a break and register later within the validity period.



Question: Does clearing the qualifier lock my program choice?
Answer: Yes.
Clearing the qualifier for:

* Data Science locks eligibility for the Data Science program
* Electronic Systems locks eligibility for the Electronic Systems program

The learner must join within the validity period.